FDIC提「針對性覆蓋」 想調高銀行公司戶存款保額上限
2023-05-02
https://udn.com/news/story/6813/7135799
在最近數起銀行倒閉事件耗費不少美國監管部門用來保護儲戶的資金後，聯邦存款保險公司 （FDIC）希望全面改革最高保額25萬元的存款保險計畫，理由是技術變革，以及銀行體系中未保險客戶高度集中。 FDIC周一提出報告，列舉三個選項，其中一個是轉向「針對性覆蓋」，意即提高企業帳戶的保額上限，認為是金融穩定的最佳選擇，然而這會需要國會立法。其他選項包括維持現有保額上限不變，或轉向覆蓋所有存款。 雖然沒有對具體措施做出承諾，但FDIC周一的報告啟動了源自近期銀行危機的最重大政策調整之一。3月矽谷銀行和Signature Bank倒閉後，FDIC決定儲戶的所有存款均能獲得全額償還，即使是存款額超過25萬美元上限。此舉引發對存款保險制度應如何改革的激烈辯論。 FDIC表示，無保險存款人數量增多的趨勢提高銀行擠兌的風險。這一比率在2021年飆升到47%，為1949年來最高。此外，科學技術的變革使資訊快速傳播，儲戶更容易從銀行提取資金，使銀行面臨嚴峻挑戰。 在「針對性覆蓋」的選項裡，FDIC擬將覆蓋範圍擴大到企業支付帳戶。這些帳戶的損失可能影響薪資發放和其他營運功能。FDIC沒提及要提高投資帳戶的保額上限，暗示他們不會在該計畫之下獲得同等新保障。 FDIC主席古倫伯格發表聲明說，銀行倒閉和政府反應「對存款保險在美國銀行體系的作用」提出根本的問題，「這份報告試圖將最近事態發展與存款保險的歷史、演變和目的等聯繫起來考量」。 銀行體系的批評者呼籲FDIC提高保額上限。麻州民主黨參議員華倫3月表示，FDIC應該提高25萬美元的保額上限，甚至是1,000萬美元的可能性。 另一項辯論主題是誰該負起補充存款保險基金（DIF）的責任，先前兩家銀行倒閉, DIF被用來彌補未獲承保的儲戶存款。 在第一共和銀行倒閉後，圍繞DIF的討論日益增加。作為收購交易的一部分，摩根大通將和FDIC共同分擔貸款損失及潛在的債務回收。FDIC周一估計DIF將付出約130億美元成本。 保險 美國 矽谷銀行